官方：迪歷特成首位後衛贏金童獎！

【體育】阿積士中堅馬菲斯迪歷特力壓阿歷山大阿諾特等小將，獲選2018年歐洲金童獎，創下歷史。

意大利《都靈體育報》周一宣佈，19歲的馬菲斯迪歷特（Matthijs de Ligt）以75分，成為今年歐洲金童獎得主，更打破了中前場球員的壟斷，屬這獎項自2003年成立以來，首位當選的後衛。 上屆得主、為法國捧走世界盃的前鋒基利安麥巴比不入最後5強，今次迪歷特擊敗了利物浦右閘阿歷山大阿諾特﹑羅馬翼鋒祖斯甸古華特﹑AC米蘭射手柏德列古度尼、皇家馬德里翼鋒雲尼斯奧斯祖利亞。 迪歷特自2016年首次為母會阿積士披甲，已經奠定了必然正選的席位，去年更首次獲荷蘭徵召，是國家隊復甦，於歐洲國家聯分組賽力壓法國、德國殺入4強的主要功臣，有傳巴塞隆拿、曼城都對他虎視眈眈。

荷童變金童

19歲 應該又賣100m